林鄭月娥發文：大家都累了，可否坐下來談一談？

8月24日，香港特區行政長官林鄭月娥在社交媒體上發表題為《大家都累了》的文章，呼籲用對話的方式，來為香港找出路。此前，多家香港媒體報道，林鄭月娥將在8月24日主持第一次“對話平臺”籌備會議。

林鄭月娥在文章中稱，她在8月24日上午邀請了一批希望解開社會困局的有心人見面，但這並不是坊間所指的“對話平臺”，而是邀請他們分享對搭建對話平臺的想法。她十分感謝這些人士願意在困難的時候，走進禮賓府，幫助政府為社會找出路。

林鄭月娥稱，現在持不同政見的人、不同崗位的市民，相互之間的不滿不斷升級，甚至可能讓仇恨滋長。經過兩個多月，大家都累了。持續抗爭並非出路。她發出呼籲：“我們可否坐下來談一談？”

林鄭月娥在文中表示，目前的困局是源於逃犯修訂條例，但市民的不滿也有可能是源於政治、經濟、民生等不同範疇的深層次社會矛盾。因此在呼籲停止暴力的同時，也必須為解開社會更深層次的“死結”提供出路。

林鄭月娥稱，政府提倡的對話，是不分階層、不分顏色、不分年齡、並且持續一段頗長時間的對話。最重要的是整個社會都抱有相同信念，一起推動，通過溝通去互相理解、放下和寬恕。

如果民間有對話平臺，希望有官員參與，政府也都樂意出席。

report咗

on9 條柒婆瞓撚左咁撚耐都嗌攰 有冇咁撚廢啊

唔對話嗰個好似一路都係佢喎

直接落十八區對話喇

不了
對話全部坐晒監

係煽風點火方面佢真係人才

不了

大家一齊係金鐘坐低
舉牌叫佢落黎談

去禮賓府搵佢傾，擺定張枱恭候佢

坐低傾既下場

5大訴求, 無樣開頭, 顯示唔到有誠意"談一談"
陰險老虔婆係想靜落黎清算咋!!

嗰頭話傾，嗰頭又爆眼、民居放tg、捉人上私家車，屌你唔係信吓話？

有咩好傾

冇人講？

一邊話談一邊地鐵落閘放狗
所有人迫哂陸上交通工具
隔離區都出唔到呀

談？
你落區談呀？

放人先傾

五大訴求 缺一不可

傾你老母，訴求好清楚，yes or no

毛主席教落: 敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追

跪低了 渣架

有咩好傾
你盲架

佢攰咪quit左份工囉

殘體字喎

想點吖mon post狗

同佢傾
不了
會比佢滅口
再者佢都話唔到事,比個話到事嘅人傾啦

我仲好撚精神喎
你攰就跪低含啦